韓國當下最強女solo 10個月練習生涯...出道10年爆紅8年

iu，安靜的優秀，悄無聲息地堅強

李知恩（IU），1993年5月16日出生於韓國首爾特別市，韓國女歌手，演員，主持人。在剛開始參加選拔時，iu被多家大公司拒絕了，後來出道後也不是很火，在2010年，iu事業迎來高峰期，當時以《好日子》這首歌曲獲得很高的關注，尤其是歌曲中的三段式高音令人印像深刻。

從出道以來IU就被大家關注，可以說，IU是在韓國人民看著長大的。不得不說，IU的歌聲真的很好聽，最出名的三段高音更是讓人印像深刻！被人們稱為solo女王的IU實力不當話下！每次回歸都洗榜歌單，歌曲的高質量也能看出IU的用心。從出道以來跟IU合作的人也有很多。更有很多男藝人說IU是自己的理想型。這麼可愛的IU當然想讓人抱回家啦~

她不僅唱歌好，而且還自己作曲作詞，是公認地才女，聽說每次的制作IU都參與其中，讓粉絲感受到自己的真實！認真的IU更讓人喜歡！當然，她也涉及了影視方面，小編看她演的第一步電視劇叫《dream high》，她在這部劇中也是突破自己，演了一個胖女孩追逐自己的愛情與夢想，最後瘦下來的角色，雖然不是主角，但是也很討人喜歡。還有一部電視劇是《步步驚心：麗》，在這裡面的角色也很可愛。尤其推薦這裡面的插曲《夜信》，是真的很好聽哦！

iu也是一位寵粉達人呢！在中國開演唱會的話就會唱一首中文歌，而且發音也很標准，在香港唱過《喜帖街》，台灣唱過《愛情》，北京唱過《斑馬斑馬》還有上海《樣young》。她自己也說過，准備歌曲也許會覺得語言是個很大的問題，但她就會一直聽一直聽，直到發音沒問題，這樣認真又努力的idol真的很圈粉呢！

希望iu能夠一直幸福下去，一直走花路。

okok

識得陪老細，襟撈